const question10Data = [
  {
    id: 1,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 1. Mâu thuẫn cơ bản trong xã Hội Việt Nam trong thời kì khủng hoảng kinh tế 1929 – 1933 là",
    answer1: "A. mâu thuẫn giữa giai cấp công nhân với tư sản, giữa nông dân với địa chủ phong kiến.",
    answer2: "B. mâu thuẫn giữa giai cấp công nhân với tư sản, giữa nông dân với địa chủ phong kiến.",
    answer3: "C. mâu thuẫn giữa nhân dân Việt Nam với thực dân Pháp, giữa giai cấp công nhân với giai cấp tư sản.",
    answer4: "D. mâu thuẫn giữa dân tộc Việt Nam với thực dân Pháp, giữa nông dân với địa chủ phong kiến.",
  },
  {
    id: 2,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 2. Trong thời kì khủng hoảng kinh tế thế giới 1929 - 1933, có bao nhiêu công nhân ở Bắc Kì Việt Nam bị sa thải?",
    answer1: "A. 2500 người. ",
    answer2: "B. 5000 người.",
    answer3: "C. 52000 người.",
    answer4: "D. 25000 người.",
  },
  {
    id: 3,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 3 . Phong trào cách mạng 1930 – 1931 ở Việt Nam diễn ra trong bối cảnh",
    answer1: "A. khủng hoảng kinh tế thừa trên thế giới đã kết thúc.",
    answer2: "B. thực dân Pháp tăng cường khủng bố, đàn áp chính trị.",
    answer3: "C. giai cấp tư sản nắm quyền lãnh đạo cách mạng.",
    answer4: "D. phong trào đấu tranh chống chủ nghĩa phát xít dâng cao.",
  },
  {
    id: 4,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 4. Ngày 1/5/1930 diễn ra sự kiện gì ?",
    answer1: "A. Lần đầu tiên giai cấp công nhân Việt Nam tổ chức mít tinh quy mô lớn.",
    answer2: "B. Lần đầu tiên giai cấp công nhân Việt Nam biểu tình kỉ niệm ngày Quốc tế Lao động, thể hiện tình đoàn kết cách mạng với nhân dân lao động thế giới.",
    answer3: "C. Công nhân và các tầng lớp nhân dân lao động tổ chức một cuộc mít tinh khổng lồ (2,5 vạn người) ở Quảng trường Đấu Xảo (Hà Nội).",
    answer4: "D. Lần đầu tiên cờ đỏ sao vàng, cờ đỏ búa liềm xuất hiện trong các cuộc đấu tranh của giai cấp công nông Việt Nam.",
  },
  {
    id: 5,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 5. Phong trào cách mạng 1930 – 1931 ở Việt Nam phát triển mạnh mẽ nhất ở",
    answer1: "A. Hà Nội - Hải Phòng.",
    answer2: "B. Hải Phòng - Quảng Ninh.",
    answer3: "C. Sài Gòn - Chợ Lớn.",
    answer4: "D. Nghệ An - Hà Tĩnh.",
  },
  {
    id: 6,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 6.  Sự khác biệt giữa phong trào nông dân Nghệ - Tĩnh với phong trào đấu tranh trong cả nước trong năm 1930 là",
    answer1: "A. tiến hành biểu tình nhằm mục tiêu cải thiện đời sống.",
    answer2: "B. đấu tranh chưa có khẩu hiệu cụ thể.",
    answer3: "C. đấu tranh bằng lực lượng chính trị.",
    answer4: "D. biểu tình có vũ trang tự vệ.",
  },
  {
    id: 7,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 7. Sang tháng 9/1930, phong trào cách mạng Việt Nam dâng cao nhất ở hai tỉnh",
    answer1: "A. Nghệ An và Hà Tĩnh.",
    answer2: "B. Hà Nội và Hải Phòng.",
    answer3: "C. Huế và Đà Nẵng.",
    answer4: "D. Sài Gòn và Huế.",
  },
  {
    id: 8,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 8. Phong trào cách mạng 1930 – 1931 ở Việt Nam đã",
    answer1: "A. lật đổ ách thống trị của đế quốc – phong kiến.",
    answer2: "B. tập hợp được nhân dân trong mặt trận dân tộc thống nhất rộng rãi.",
    answer3: "C. bước đầu giải quyết được yêu cầu ruộng đất của nông dân.",
    answer4: "D. hình thành liên minh công – nông trong đấu tranh cách mạng.",
  },
  {
    id: 9,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 9. Phong trào đấu tranh ở Nghệ - Tĩnh sau ngày 12/9/1930 đã",
    answer1: "A. lật đổ chính quyền đế quốc - phong kiến tay sai ở Việt Nam.",
    answer2: "B. khiến chính quyền tay sai cấp thôn xã tăng cường đàn áp.",
    answer3: "C. khiến chính quyền đế quốc phong kiến bị tê liệt và tan rã nhiều thôn xã.",
    answer4: "D. phát động nhân dân đấu tranh vũ trang giành chính quyền.",
  },
  {
    id: 10,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 10. Lực lượng vũ trang được thành lập trong phong trào Xô Viết Nghệ - Tĩnh được gọi là",
    answer1: "A. hồng vệ binh.",
    answer2: "B. hồng quân.",
    answer3: "C. cận vệ Đỏ.",
    answer4: "D. tự vệ Đỏ.",
  },
  {
    id: 11,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 11. Chính quyền Xô Viết Nghệ - Tĩnh đã tiến hành các chính sách gì ?",
    answer1: "A. Bỏ thuế thân, thuế chợ, thuế đò, lấy ruộng đất công chia cho dân cày nghèo.",
    answer2: "B. Lấy ruộng đất của đế quốc chia cho dân cày, bỏ thuế thân, thuế rượu, thuế muối.",
    answer3: "C. Tịch thu ruộng đất đế quốc, phong kiến tay sai chia cho dân cày, giám tô, xoá nợ.",
    answer4: "D. Tịch thu tài sản của địa chủ, đế quốc chia cho nông dân, xóa nợ cho dân nghèo.",
  },
  {
    id: 12,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 12. Chính quyền Xô Viết Nghệ - Tĩnh đã thực hiện chính sách gì trên lĩnh vực văn hoá - giáo dục ?",
    answer1: "A. Mở lớp dạy chữ Hán cho nhân dân.",
    answer2: "B. Mở lớp dạy tiếng Pháp cho nhân dân.",
    answer3: "C. Mở lớp dạy chữ Quốc ngữ cho nhân dân.",
    answer4: "D. Mở lớp dạy chữ Quốc ngữ và tiếng Pháp cho nhân dân.",
  },
  {
    id: 13,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 13. Đảng Cộng Sản Đông Dương lần đầu tiên được Quốc tế Cộng sản Công nhận là phân bộ độc lập vào",
    answer1: "A. năm 1931.",
    answer2: "B. năm 1936.",
    answer3: "C. năm 1939.",
    answer4: "D. năm 1945.",
  },
  {
    id: 14,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 14. Luận cương chính trị của Đảng Cộng sản Đông Dương được thông qua tại",
    answer1: "A. Đại hội lần thứ nhất của Đảng (tháng 3/1935).",
    answer2: "B. Hội nghị thành lập Đảng Cộng sản (đầu năm 1930).",
    answer3: "C. Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương lâm thời của Đảng (tháng 10/1930).",
    answer4: "D. Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương Đảng (tháng 7/1936).",
  },
  {
    id: 15,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 15. Luận cương chính trị (10/1930) có điểm gì khác biệt so với Cương lĩnh chính trị (2/1930) của Đảng?",
    answer1: "A. Luận cương xác định đúng mâu thuẫn cơ bản của xã hội thuộc địa, nặng về đấu tranh đòi dân sinh dân chủ.",
    answer2: "B. Luận cương không xác định đúng mâu thuẫn cơ bản của xã hội thuộc địa, nặng về đấu tranh đòi độc lập dân tộc.",
    answer3: "C. Luận cương không xác định đúng mâu thuẫn cơ bản của xã hội thuộc địa, nặng về đấu tranh giai cấp và cách mạng ruộng đất.",
    answer4: "D. Luận cương xác định nhiệm vụ đấu tranh dân tộc là hàng đầu, nhưng không để ra được sách lược liên minh giai cấp, đoàn kết dân tộc.",
  },
  ];
  
  export default question10Data;
  